
 
 \begin{exoplusloin}
	
Est-il possible de déterminer une équation du second degré, dont la somme des solutions vaut $4$ et le produit $-2$ ?
	
\end{exoplusloin}
\begin{Solution}
	Appelons $x_1$ et $x_2$ les deux nombres cherchés.\\
et $S=x_1+x_2$ et $P=x_1\times x_2$ la somme et le produit des deux inconnues.\\
On sait que s'il existe des solutions, elle vérifient l'équation :\\

$$	x^2-Sx+P=0$$
L'équation du second degré que nous devons résoudre est la suivante :

\begin{equation*}
	x^2 - 12x - 2 = 0
\end{equation*}

Commençons par calculer le discriminant, qui est donné par la formule :

\begin{equation*}
	\Delta = b^2 - 4ac
\end{equation*}

Dans notre cas, $a = 1$, $b = -12$ et $c = -2$, donc :

\begin{align*}
	\Delta &= (-12)^2 - 4(1)(-2) \\
	\Delta &= 144 + 8 \\
	\Delta &= 152
\end{align*}

Maintenant, nous pouvons utiliser le discriminant pour trouver les solutions de l'équation. Les solutions distinctes $x_1$ et $x_2$ sont données par :

\begin{align*}
	x_1 &= \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a} \\
	x_2 &= \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}
\end{align*}

En substituant les valeurs appropriées :

\begin{align*}
	x_1 &= \dfrac{12 + \sqrt{152}}{2} \\
	x_2 &= \dfrac{12 - \sqrt{152}}{2}
\end{align*}

Nous pouvons simplifier davantage :

\begin{align*}
	x_1 &= \dfrac{12}{2} + \dfrac{\sqrt{152}}{2} \\
	x_2 &= \dfrac{12}{2} - \dfrac{\sqrt{152}}{2} \\
	x_1 &= 6 + \dfrac{2\sqrt{38}}{2} \\
	x_2 &= 6 - \dfrac{2\sqrt{38}}{2} \\
	x_1 &= 6 + \sqrt{38} \\
	x_2 &= 6 - \sqrt{38}
\end{align*}

Donc, les solutions de l'équation sont $x_1 = 6 + \sqrt{38}$ et $x_2 = 6 - \sqrt{38}$.



\begin{align*}
	x_1 + x_2 &= 6 + \sqrt{38} + 6 - \sqrt{38} = 12 \\
	x_1 \cdot x_2 &= (6 + \sqrt{38})(6 - \sqrt{38}) = -2
\end{align*}

ce qui satisfait les conditions données.
\end{Solution}
 \begin{exoplusloin}
	
Déterminer deux nombres réels dont la somme est $12$ et le produit $-2$.
	
\end{exoplusloin}
\begin{Solution}

	Appelons $x$ et $y$ les deux nombres cherchés.\\
et $S=x+y$ et $P=xy$ la somme et le produit des deux inconnues.\\
On sait que s'il existe des solutions, elle vérifient l'équation :\\

$$	x^2-Sx+P=0$$
	$$x^2 - 12x - 2 = 0$$


Nous pouvons commencer par calculer le discriminant, qui est donné par la formule :

\begin{equation*}
	\Delta = b^2 - 4ac
\end{equation*}

Dans notre cas, $a = 1$, $b = -12$ et $c = -2$, donc :

\begin{align*}
	\Delta &= (-12)^2 - 4(1)(-2) \\
	\Delta &= 144 + 8 \\
	\Delta &= 152
\end{align*}

L'équation admet deux solutions :


	$x_1 = \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a}$  et $	x_2 = \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}$


Les deux solutions de l'équation du second degré sont $x = 6 + \sqrt{38}$ et $x = 6 - \sqrt{38}$.
\end{Solution}

 \begin{exoplusloin}
	
Existe-t-il un rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$ ?
	
\end{exoplusloin}
\begin{Solution}

	
	Existe-t-il un rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$ ?
	
	Soit $x$ la longueur du rectangle et $y$ sa largeur. Le périmètre d'un rectangle est donné par $P = 2(x + y)$ et l'aire par $A = xy$. Nous avons les équations suivantes :
	
	\begin{align*}
		P &= 2(x + y) \\
		A &= xy
	\end{align*}
	
	Nous savons que le périmètre est égal à $8$ et l'aire est égale à $20$. Nous pouvons donc écrire le système d'équations suivant :
	
	\begin{align*}
		2(x + y) &= 8 \\
		xy &= 20
	\end{align*}
	
	Divisons la première équation par $2$ pour obtenir :
	
	\begin{equation*}
		x + y = 4
	\end{equation*}
	
Appelons $S=x+y$ et $P=xy$ la somme et le produit des deux inconnues.\\
On sait que s'il existe des solutions, elle vérifient l'équation :\\

	$$	x^2-Sx+P=0$$

		$$x^2 - 4x + 20 = 0$$

	
	$\Delta=16-80=-64<0$\\
	
Ce qui signifie qu'il n'existe pas de solution réelle pour $x$.\\
 Par conséquent, il n'existe pas de rectangle d'aire $20$ et de périmètre $8$.
\end{Solution}

 
%\end{Maquette}







